<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questions>
    <!-- ========== ТЕРМИНЫ ========== -->
    <theme name="Термины">
        <question value="100">
            <text>Объясните, что такое спекуляция</text>
            <answer>Спекуляция - скупка и перепродажа ценностей, товаров по завышенным ценам с целью наживы</answer>
        </question>
        <question value="200">
            <text>Объясните, что такое двоевластие</text>
            <answer>Двоевластие - период в истории России с марта по июль 1917 года, когда существовали одновременно два центра власти: Временное правительство и Петроградский совет рабочих и солдатских депутатов</answer>
        </question>
        <question value="300">
            <text>Объясните, что такое Временное правительство в истории России</text>
            <answer>Временное правительство в России — высший орган исполнительно-распорядительной власти, образованный после падения монархии в марте 1917 года. Было свергнуто большевиками 25 октября 1917 года</answer>
        </question>
        <question value="400">
            <text>Объясните, что такое Декрет о земле</text>
            <answer>Декрет о земле - программный документ Советской власти, принятый в ночь с 26 на 27 октября 1917 года II Всероссийским съездом Советов. Отменял частную собственность на землю, предусматривал конфискацию помещичьих земель и запрет на применение наемного труда</answer>
        </question>
        <question value="500">
            <text>Расшифруйте аббревиатуру ПЛСР и дайте ей определение</text>
            <answer>ПЛСР - Партия Левых Социалистов-Революционеров. Это политическая партия левых эсеров, существовавшая в России с 1917 года</answer>
        </question>
    </theme>

    <!-- ========== ЛИЧНОСТИ ========== -->
    <theme name="Личности">
        <question value="100">
            <text>Кто был первым председателем Совета народных комиссаров?</text>
            <answer>Владимир Ильич Ленин</answer>
        </question>
        <question value="200">
            <text>Расскажите, кто такой Георгий Гапон</text>
            <answer>Георгий Гапон - священник Русской православной церкви, политический деятель. Организатор январской рабочей забастовки и массового шествия рабочих к царю с петицией, закончившегося расстрелом рабочих ("Кровавое воскресенье") и положившего начало Первой русской революции 1905-1907 годов</answer>
        </question>
        <question value="300">
            <text>Кто возглавил Временное правительство после июльского кризиса?</text>
            <answer>Александр Фёдорович Керенский</answer>
        </question>
        <question value="400">
            <text>Назовите личность, ушедшую в отставку в результате апрельского кризиса Временного правительства</text>
            <answer>Павел Николаевич Милюков</answer>
        </question>
        <question value="500">
            <text>Кто был министром внутренних дел в феврале 1917 года?</text>
            <answer>Князь Павел Александрович Львов</answer>
        </question>
    </theme>

    <!-- ========== ДАТЫ ========== -->
    <theme name="Даты">
        <question value="100">
            <text>Назовите дату отречения Николая II от престола</text>
            <answer>2 марта 1917 года</answer>
        </question>
        <question value="200">
            <text>Назовите дату Кровавого воскресенья</text>
            <answer>9 (22) января 1905 года</answer>
        </question>
        <question value="300">
            <text>Назовите дату издания манифеста Николая II "Об усовершенствовании государственного порядка"</text>
            <answer>17 октября 1905 года</answer>
        </question>
        <question value="400">
            <text>Назовите дату провозглашения России республикой</text>
            <answer>1 сентября 1917 года</answer>
        </question>
        <question value="500">
            <text>Назовите дату I Всероссийского съезда Советов</text>
            <answer>3 июня 1917 года</answer>
        </question>
    </theme>

    <!-- ========== ПОЛИТИЧЕСКИЕ ПАРТИИ ========== -->
    <theme name="Политические партии">
        <question value="100">
            <text>Назовите социальную базу и приоритетную категорию политической партии РСДРП (Российская социал-демократическая рабочая партия)</text>
            <answer>Пролетариат (рабочий класс)</answer>
        </question>
        <question value="200">
            <text>Назовите годы основания партии эсеров</text>
            <answer>1901-1902 годы</answer>
        </question>
        <question value="300">
            <text>Назовите политическую партию, основную часть которой составляла интеллигенция</text>
            <answer>Партия конституционных демократов (кадеты)</answer>
        </question>
        <question value="400">
            <text>Назовите лидера меньшевиков</text>
            <answer>Юлий Осипович Мартов (настоящая фамилия Цедербаум)</answer>
        </question>
        <question value="500">
            <text>Назовите председателя партии октябристов</text>
            <answer>Александр Иванович Гучков</answer>
        </question>
    </theme>

    <!-- ========== ЛОЗУНГИ ========== -->
    <theme name="Лозунги">
        <question value="100">
            <text>Кому принадлежал лозунг "Вся власть Советам!"?</text>
            <answer>Владимиру Ильичу Ленину</answer>
        </question>
        <question value="200">
            <text>Когда впервые прозвучал лозунг "Долой самодержавие!"?</text>
            <answer>В Первой русской революции 1905-1907 годов</answer>
        </question>
        <question value="300">
            <text>В каком месяце прозвучал лозунг Владимира Ленина "Вся власть Советам!"?</text>
            <answer>В июле 1917 года</answer>
        </question>
        <question value="400">
            <text>Какой из лозунгов - «Фабрики рабочим, земля крестьянам!» или «Вся власть Советам рабочих, солдатских и крестьянских депутатов!» - прозвучал в апреле 1917 года?</text>
            <answer>«Фабрики рабочим, земля крестьянам!»</answer>
        </question>
        <question value="500">
            <text>В чем заключались «Апрельские тезисы» Владимира Ленина?</text>
            <answer>В "Апрельских тезисах" Ленин призывал перейти к новому этапу революции - социалистическому, который даст "власть в руки пролетариата и беднейших слоёв крестьянства". Он провозглашал Советы рабочих и крестьянских депутатов единственно возможной формой революционного правительства, выступал за национализацию земли, конфискацию помещичьих владений и создание единого национального банка</answer>
        </question>
    </theme>
</questions>